Редакция от 09 сентября 2024 года

ПОЛИТИКА ОБРАБОТКИ ПЕРСОНАЛЬНЫХ

ДАННЫХ ИНФОРМАЦИОННЫХ РЕСУРСОВ

ЧОУ ДПО «Образовательные технологии «Скилбокс (Коробка навыков)»

1. Общие понятия

1.1. Политика Частного образовательного учреждения дополнительного профессионального

образования «Образовательные технологии «Скилбокс (Коробка навыков)» (далее – ЧОУ

ДПО) в отношении обработки персональных данных (далее – Политика) разработана в

соответствии с Федеральным законом No152-ФЗ «О персональных данных» от 27.07.2006

г. и иными актами РФ.

1.2. Настоящая Политика определяет порядок обработки персональных данных пользователей

сайтов https://skillbox.ru/; https://go.skillbox.ru/, иных информационных ресурсов,

мессенджеров (далее – Сайты), условия и принципы обработки персональных данных,

права Пользователей и обязанности ЧОУ ДПО, сведения о реализуемых мерах по защите

обрабатываемых персональных данных.

1.3. Настоящая Политика действует в отношении всех персональных данных, которые ЧОУ

ДПО получает от пользователей Сайтов (далее – Пользователи, Пользователь).

1.4. В случае несогласия с условиями Политики Пользователь должен немедленно прекратить

любое использование Сайтов.

2. Термины и определения

2.1. В Политике используются следующие термины:

Сайт \- интернет-сайт, расположенный по адресу https://skillbox.ru/;

Сайт Платформы - интернет-сайт, расположенный по адресу https://go.skillbox.ru/;

Сайты \- Сайт и Сайт Платформы, иные информационные ресурсы, мессенджеры и т.п.;

Персональные данные (далее - ПДн) \- любая информация, относящаяся прямо или

косвенно к определенному или определяемому физическому лицу (субъекту ПДн);

Блокирование ПДн \- временное прекращение обработки ПДн (за исключением случаев,

если обработка необходима для уточнения ПДн);

Обезличивание ПДн \- действия, в результате которых невозможно определить без

использования дополнительной информации принадлежность ПДн конкретному субъекту

ПДн;

Обработка ПДн \- любое действие (операция) или совокупность действий (операций),

совершаемых с использованием средств автоматизации или без использования таких

средств с персональными данными, включая сбор, запись, систематизацию, накопление,

хранение, уточнение (обновление, изменение), извлечение, использование, передачу

(распространение, предоставление, доступ), обезличивание, блокирование, удаление,

уничтожение ПДн;

Оператор \- Частное образовательное учреждение дополнительного профессионального

образования «Образовательные технологии «Скилбокс (Коробка навыков)» («ЧОУ

ДПО»). ЧОУ ДПО самостоятельно организует и осуществляет обработку ПДн, а также

определяет цели обработки ПДн, состав ПДн, подлежащих обработке, действия

(операции), совершаемые с ПДн;

Личный кабинет - совокупность защищенных страниц Сайта Платформы, созданных в

результате регистрации Пользователя и доступных при вводе его аутентификационных

данных (адреса электронной почты и пароля) в предусмотренные для этого поля на Сайте

Платформы;

Предоставление ПДн \- действия, направленные на раскрытие ПДн определенному лицу

или определенному кругу лиц;

Распространение ПДн \- действия, направленные на раскрытие ПДн неопределенному

кругу лиц (передача ПДн) или на ознакомление с персональными данными

неограниченного круга лиц, в том числе обнародование ПДн в средствах массовой

информации, размещение в информационно–телекоммуникационных сетях или

предоставление доступа к персональным данным каким–либо иным способом;

Пользователь - посетитель Сайтов, субъект ПДн;

ИСПДн \- информационная система персональных данных;

Уничтожение ПДн - действия, в результате которых невозможно восстановить

содержание ПДн в ИСПДн, и (или) в результате которых уничтожаются материальные

носители ПДн;

Файлы cookie (куки) \- данные, которые автоматически передаются ЧОУ ДПО в процессе

использования Сайтов с помощью установленного на устройстве Пользователя

программного обеспечения, в том числе IP-адрес, географическое местоположение,

информация о браузере и виде операционной системы устройства Пользователя,

технические характеристики оборудования и программного обеспечения, используемых

Пользователем, дата и время доступа к Сайтам. Принимая условия Политики вы

соглашаетесь на использование файлов cookie;

VK Connect \- Инструмент VK Сonnect, предоставляемый ООО «В Контакте», позволяет

осуществлять передачу ПДн Пользователя третьим лицам (участникам Экосистемы,

которые используют VK Сonnect и предоставляют в рамках Экосистеме VK свои сервисы

и/или инструменты), а также получение Компанией от указанных третьих лиц ПДн

Пользователя в процессе использования таким лицом входящих в Экосистему VK

сервисов и/или инструментов в объеме, указанном в личном кабинете Пользователя

Экосистемы VK, в целях исполнения соглашений с Пользователем участников

Экосистемы.

Инструмент VK ID - Инструмент экосистемы VK, предоставляемый ООО «В Контакте»

(ОГРН 1079847035179, адрес места нахождения: 191024, Санкт-Петербург, Херсонская

ул., д. 12-14, лит. А, пом. 1-Н), позволяющий осуществлять регистрацию и/или

авторизацию Пользователя на Сайтах, выполняющий функции создания и поддержания

аккаунта Пользователя в Экосистеме VK, предоставляющий Пользователю

функциональность единого безопасного управления данными аккаунта в Экосистеме VK,

а также подключения или отключения нужных пользователю Сервисов в аккаунте

Пользователя в Экосистеме VK, в целях исполнения соглашений с Пользователем

Экосистемы VK.

Регистрация и/или авторизация на Сайтах посредством инструмента VK ID, означает

согласие с Пользовательским соглашением Экосистемы VK, которое размещено в

открытом доступе в сети Интернет по адресу: https://id.vk.com/terms и Политикой

конфиденциальности Экосистемы VK, которая размещена в открытом доступе в сети

Интернет по адресу: https://id.vk.com/privacy, настоящим Соглашением и Правилами

использования Платформы.

3. Правовые основания и цели обработки персональных данных

3.1. Правовыми основаниями обработки ПДн ЧОУ ДПО являются:

● Гражданский кодекс РФ;

● Федеральный закон РФ от 27.07.2006 No 149-ФЗ «Об информации,

информационных технологиях и о защите информации»;

● Иные применимые нормативно-правовые акты Российской Федерации (далее – РФ)

● Локальные правовые акты ЧОУ ДПО;

● Согласие Пользователя на обработку персональных данных.

3.2. ЧОУ ДПО обрабатывает ПДн Пользователя исключительно в следующих целях:

3.2.1. Регистрация и идентификация Пользователя на Сайтах, предоставление

Пользователю возможности полноценного использования Сайтов. Регистрация

идентификация Пользователя на Сайтах возможны с использованием VK Connect,

который является инструментом Экосистемы VK;

3.2.2. Регистрация и/или авторизация Пользователя на Сайтах, предоставление

Пользователю возможности полноценного использования Сайтов. Регистрация

идентификация Пользователя на Сайтах возможны с использованием Инструмента

VK ID, который является инструментом Экосистемы VK;

3.2.3. Отображение профиля Пользователя для иных Пользователей Сайтов;

3.2.4. Установление и поддержание связи между Пользователем и ЧОУ ДПО,

консультирование по вопросам оказания услуг ЧОУ ДПО;

3.2.5. Заключение договоров и исполнение ЧОУ ДПО обязательств перед Пользователем

по ним (в частности, Пользовательскому соглашению, договорам оказания услуг,

иным договорам). Исполнение обязательств, в частности, включает в себя

информирование о дате и времени проведения занятий (в том числе путем обзвона

и направления смс сообщений, направления сообщений в мессенджерах

«WhatsApp», «Viber», «Telegram», «Vk.com»); направление сертификатов и т.д.;

3.2.6. Направление ЧОУ ДПО Пользователю сообщений рекламного характера,

информационных рассылок о продуктах, услугах ЧОУ ДПО и его партнеров, о

специальных предложениях, рекламных акциях, розыгрышах, конкурсах, опросах

на адрес электронной почты Пользователя, по номеру телефона Пользователя

(имени Пользователя) в мессенджерах «WhatsApp», «Viber», «Telegram», «Vk.com»

посредством почтовой рассылки, SMS-сообщений, push-уведомлений, а также

сообщение Пользователю такой информации в устном формате по телефону;

3.2.7. Размещение на Сайтах, в официальных группах социальных сетей и иных

сообществах ЧОУ ДПО в сети Интернет, прочих рекламных и информационных

источниках, в целях, не связанных с установлением личности Пользователя:

− Видеоматериалов, полученных в процессе оказания услуг,

− Оставленных Пользователем отзывов об услугах, оказываемых ЧОУ ДПО.

3.2.8. Улучшение качества обслуживания Пользователя и модернизация Сайтов путем

обработки запросов и заявок от Пользователя, а также с целью записи телефонных

разговоров с ЧОУ ДПО, для повышения качества обслуживания, для сохранения

доказательств в случае возникновения споров между ЧОУ ДПО и Пользователем;

3.2.9. Статистические и иные исследования на основе обезличенной информации,

предоставленной Пользователем;

3.2.10. Оформление заявки на получение Пользователем кредитных средств от

банка-партнера ЧОУ ДПО;

3.2.11. Содействие Пользователю, являющемуся обучающимся, в прохождении практик,

стажировок или трудоустройстве в организациях-партнерах.

3.3. Конкретный объем ПДн, обрабатываемых в указанных выше целях, определен в разделе 5

Политики.

4. Условия и порядок предоставления согласия на обработку персональных данных в ЧОУ

ДПО

4.1. ЧОУ ДПО не проверяет предоставляемые Пользователем ПДн. В связи с этим ЧОУ ДПО

исходит из того, что при предоставлении ПДн на Сайтах Пользователь:

4.1.1. Является дееспособным лицом. В случае недееспособности лица, использующего

Сайты, согласие на обработку ПДн предоставляется законным представителем

Пользователя, который ознакомился и принял условия обработки ПДн, указанные в

настоящей Политике.

4.1.2. Указывает достоверную информацию о себе или о представляемом недееспособном

лице (п. 4.1.1) в объемах, необходимых для использования Сайтов. Пользователь

самостоятельно поддерживает предоставленные ПДн в актуальном состоянии.

Последствия предоставления Пользователем недостоверной или недостаточной

информации определены в Пользовательском соглашении.

4.1.3. Осознает, что информация на Сайтах, размещаемая Пользователем о себе, может

становиться доступной для других Пользователей Сайтов, может быть скопирована

и распространена такими Пользователями в случаях, предусмотренных Политикой.

4.2. Пользователь принимает условия Политики и дает ЧОУ ДПО информированное и

осознанное согласие на обработку своих ПДн на условиях, предусмотренных Политикой и

Законом:

4.2.1. При регистрации и идентификации на Сайтах - для ПДн, которые Пользователь

предоставляет ЧОУ ДПО: путем заполнения формы для регистрации,

расположенной в сети Интернет по адресу https://go.skillbox.ru/auth/registration.

Пользователь считается предоставившим согласие на обработку своих ПДн в

момент нажатия кнопки «Зарегистрироваться».

4.2.2. При внесении или изменении ПДн в разделе «Персональная информация» Личного

кабинета - при редактировании или дополнении информации в разделе

«Персональная информация». По желанию Пользователя в Личном кабинете им

могут быть указаны следующие сведения: дата рождения; пол; изображение

(фотография, загруженная через Сайты или указана ссылка из социальной сети /

иного электронного сервиса); ссылки на профили в социальных сетях. Указанные

ПДн могут использоваться для выполнения ЧОУ ДПО обязательств,

предусмотренных Пользовательским соглашением, условиями использования

сервисов Сайтов, договорами об оказании услуг. Пользователь считается

предоставившим согласие на обработку своих вновь внесенных или измененных

ПДн в момент завершения их редактирования. После заполнения любой из граф,

указанных в разделе «Персональная информация», ПДн обновляются

автоматически.

4.2.3. При заполнении формы обратной связи, в том числе заявки на прохождения курса,

профессии, заявки на использование других сервисов Сайтов - для ПДн, которые

Пользователь предоставляет ЧОУ ДПО при заполнении формы обратной связи в

сети Интернет на Сайтах и электронных сервисах. Пользователь считается

предоставившим согласие на обработку своих ПДн, внесенных в поля формы

обратной связи, в момент нажатия кнопки, подтверждающей отправку заявки

(кнопки могут называться «Отправить», «Оставить заявку», «Записаться»,

«Получить консультацию» и иным аналогичным образом.

4.2.4. При оформлении подписки на получение информационных и новостных

материалов от ЧОУ ДПО - путем заполнения формы для оформления подписки на

рассылку, расположенной в сети Интернет по адресу https://skillbox.ru/media/.

Пользователь считается предоставившим согласие на обработку своих ПДн при

проставлении галочки в поле «Я согласен с условиями обработки ПДн».

4.2.5. При любом использовании Сайтов - для ПДн, которые автоматически передаются

ЧОУ ДПО в процессе использования Сайтов с помощью установленного на

устройстве Пользователя программного обеспечения. Пользователь считается

предоставившим согласие на обработку своих ПДн в момент начала использования

Сайтов.

4.2.6. При оформлении заявки на получение Пользователем кредитных средств - для ПДн,

которые пользователь предоставляет ЧОУ ДПО при оформлении заявки на

получение кредитных средств от банка-партнера ЧОУ ДПО.

4.2.7. При оформлении подписки на получение рекламных материалов от ЧОУ ДПО - для

ПДн, которые Пользователь предоставляет ЧОУ ДПО при заполнении формы

обратной связи в сети Интернет на Сайтах и электронных сервисах. Пользователь

считается предоставившим согласие на обработку своих ПДн, внесенных в поля

формы обратной связи, в целях получения рекламных материалов от ЧОУ ДПО и

партнеров ЧОУ ДПО в момент проставления Пользователем отметки в чек-боксе

«Я согласен с условиями Публичной оферты», и/или «Я согласен с условиями

обработки ПД», и/или «Я согласен с Правилами пользования Сайтом» (или в

чек-боксах аналогичного содержания).

4.3. Совершая действия, указанные в п. 4.2 настоящей Политики, Пользователь дает ЧОУ ДПО

согласие на обработку соответствующих ПДн, перечень которых указан в разделе 5

настоящей Политики, включая сбор, запись, систематизацию, накопление, хранение,

уточнение (обновление, изменение), извлечение, использование, передачу

(распространение, предоставление третьим лицам, доступ), обезличивание, блокирование,

удаление, уничтожение ПДн с использованием и без использования средств автоматизации

в соответствии с целями, указанными в разделе 3 настоящей Политики.

4.4. Предоставленное Пользователем в соответствии с настоящей Политикой согласие на

обработку ПДн действует со дня предоставления такого согласия и в течение срока,

необходимого для достижения целей обработки ПДн или до момента отзыва

Пользователем указанного согласия, если иное не предусмотрено действующим

законодательством РФ. Предоставленное Пользователем в соответствии с настоящей

Политикой согласие на обработку ПДн может быть в любой момент отозвано

Пользователем. Пользователь может отозвать предоставленное ранее ЧОУ ДПО согласие

на обработку ПДн одним из следующих способов:

● Направив соответствующее заявление почтой по адресу: 119002, г. Москва, вн.тер.г.

Муниципальный Округ Хамовники, б-р Смоленский, д. 24, стр. 2, помещ. 1/3;

● Направив соответствующее заявление в форме электронного документа на адрес

электронной почты: hello@dposkillbox.ru.

4.5. Регистрируясь и/или авторизовываясь на Сайтах с использованием инструмента VK ID,

Пользователь подтверждает свое ознакомление с Политикой конфиденциальности

Экосистемы VK, которая размещена по ссылке https://id.vk.com/privacy.

4.6. Сбор персональных данных, а также иной информации, которая не относится к

персональным данным, осуществляется на Сайтах при регистрации и/или авторизации

путем заполнения Пользователем регистрационной формы или иными доступными

способами, в том числе с использованием инструмента VK ID или иного сервиса третьего

лица, а также в дальнейшем при редактировании Пользователем ранее предоставленной

информации либо при дополнении по своей инициативе персональных данных (если

применимо) с помощью функционала Сайтов.

Под иной информацией для целей настоящего пункта понимаются любые данные, которые

не связаны с идентифицирующими данными. В том числе, к ним могут относиться:

\- Дополнительные данные, полученные при доступе к Сайтам и/или инструменту VK ID,

включая информацию о технических устройствах, техническое взаимодействие с Сайтами

и/или её инструментам, а также инструменту VK ID (операционная система, информация

о браузере, географическое положение, время визита, информация о согласии,

интернет-провайдер, а также ваше поведение при навигации и дальнейшие действия на

Сайтах.

\- Информация, полученная в результате ваших поведенческих действий на Сайте (в

частности использование того или иного сервиса или инструмента), например дата и

время осуществления доступа к Сайтам или инструментам; информация о вашей

активности во время использования Сайтов и/или сервисов и/или инструментов.

5. Персональные данные, обрабатываемые в ЧОУ ДПО

5.1. Обработка ПДн Пользователей осуществляется на следующих условиях:

ЦЕЛЬ ИСПОЛЬЗОВАНИЯ ПДн ОБЪЕМ ОБРАБАТЫВАЕМЫХ ПДн

Регистрация на Сайте (п. 3.2.1) ● фамилия и имя;

● адрес электронной почты;

● номер телефона;

● дата рождения;

● пол;

Идентификация на Сайте (п. 3.2.1) ● адрес электронной почты

Отображение профиля для иных

Пользователей Сайта (п. 3.2.2)

● фамилия и имя;

● изображение (если указано в разделе

«Личная информация»)

Установление и поддержание связи между

Пользователем и ЧОУ ДПО,

консультирование по вопросам оказания услуг

(п. 3.2.3)

● фамилия и имя;

● номер телефона;

● адрес электронной почты;

● данные аккаунтов в социальных сетях и

мессенджерах

Заключение договоров, исполнение

обязательств по ним (п. 3.2.4)

● фамилия и имя;

● номер телефона;

● адрес электронной почты;

● паспортные данные (серия, номер, код

подразделения, дата выдачи, кем выдан, дата и

место рождения);

● адрес постоянной регистрации;

● адрес фактического проживания;

● сведения об уровне образования и об

учебных заведениях; (если необходимо для

исполнения обязательств)

● опыт работы, занимаемые должности (если

необходимо для исполнения обязательств);

● стаж (если необходимо для исполнения

обязательств);

● размер заработной платы (если необходимо

для исполнения обязательств);

● банковские реквизиты (если необходимо для

исполнения обязательств)

Направление сообщений рекламного

характера; информационных рассылок;

Предоставление информации рекламного

характера в устном и письменном виде (п.

3.2.5)

● фамилия и имя;

● номер телефона;

● адрес электронной почты

Размещение фото и видеоматериалов,

полученных в ходе оказания услуг ЧОУ ДПО;

комментариев Пользователей

относительно услуг ЧОУ ДПО (п. 3.2.6)

● фамилия и имя;

● изображение;

● данные аккаунтов в социальных сетях (если

указаны в разделе «Персональная

информация»)

Улучшение качества Обслуживания

Пользователей и модернизация Сайтов (п.

3.2.7)

● файлы cookie

Статистические и иные исследования на

основе обезличенной информации

(п. 3.2.8)

● файлы cookie

Оформление заявки на получение

Пользователем кредитных средств (3.2.9)

● фамилия, имя, отчество;

● номер телефона;

● адрес электронной почты

Содействие в прохождении практик,

стажировок или трудоустройстве (3.2.10)

● фамилия, имя, отчество;

● номер телефона;

● адрес электронной почты;

● сведения об уровне образования и об

учебных заведениях (если необходимо)

● опыт работы, занимаемые должности (если

необходимо);

● стаж (если необходимо);

● размер заработной платы (если необходимо);

6. Обработка персональных данных

6.1. ЧОУ ДПО обрабатывает ПДн на основе следующих принципов:

● Законности и справедливой основы;

● Ограничения обработки ПДн достижением конкретных, заранее определенных и

законных целей;

● Недопущения обработки ПДн, несовместимой с целями сбора ПДн;

● Недопущения объединения баз данных, содержащих ПДн, обработка которых

осуществляется в целях, несовместимых между собой;

● Обработки только тех ПДн, которые отвечают целям их обработки;

● Соответствия содержания и объема обрабатываемых ПДн заявленным целям

обработки;

● Недопущения обработки ПДн, избыточных по отношению к заявленным целям их

обработки;

● Обеспечения точности, достаточности и актуальности ПДн по отношению к целям

обработки ПДн;

● Уничтожения либо обезличивания ПДн по достижении целей их обработки или в

случае утраты необходимости в достижении этих целей, получении от Пользователей

требования об уничтожении ПДн, поступлении от Пользователя отзыва согласия на

обработку ПДн.

6.2. ЧОУ ДПО производит обработку ПДн Пользователей (запись, систематизацию,

накопление, хранение, уточнение (обновление, изменение), извлечение) с использованием

баз данных на территории РФ.

6.3. Обработка ПДн Пользователей производится ЧОУ ДПО как с использованием

автоматизированных средств, так и без них.

6.4. ЧОУ ДПО и иные лица, получившие доступ к персональным данным, обязаны не

раскрывать третьим лицам и не распространять ПДн без согласия субъекта ПДн, если

иное не предусмотрено федеральным законом.

6.5. Обработка ПДн Пользователя включает совершение ЧОУ ДПО следующих действий:

сбор, запись, систематизация, накопление, хранение, уточнение (обновление, изменение),

извлечение, использование, передача (распространение, предоставление третьим лицам,

доступ), обезличивание, блокирование, удаление, уничтожение.

6.6. Хранение ПДн Пользователей осуществляется на электронных носителях. При обработке

ПДн с целью исполнения обязательств по соглашениям с Пользователем ЧОУ ДПО может

извлекать ПДн и хранить их на материальных носителях. Хранение таких ПДн

осуществляется в течение срока, установленного законодательством Российской

Федерации об образовании и архивном деле.

Хранение ПДн осуществляется (в зависимости от того, какое событие наступит раньше):

● До момента их удаления Пользователем в разделе «Персональная информация» в

личном кабинете на Сайте:

● До момента их уничтожения ЧОУ ДПО – в случае поступления от Пользователя

отзыва согласия на обработку ПДн или требования об уничтожении ПДн;

● До момента истечения срока действия согласия (п. 4.4 Политики).

6.7. ЧОУ ДПО вправе осуществлять передачу ПДн в соответствии с требованиями

законодательства РФ третьим лицам, а именно:

6.7.1. Партнерам, таким как владельцы сайтов и приложений, рекламным сетям и другим

партнерам, предоставляющие ЧОУ ДПО услуги, связанные с размещением и

отображением рекламы на сайтах, в программах, продуктах или сервисах, которые

принадлежат таким партнерам или контролируются ими;

6.7.2. Партнерам, привлекаемым ЧОУ ДПО для оказания услуг Пользователям на

платформе ЧОУ ДПО по адресу https://go.skillbox.ru/;

6.7.3. Партнерам для предоставления Пользователям специализированных предложений о

заключении гражданско-правовых договоров;

6.7.4. Кредитным организациям, участвующим в проведении операцией, в случае

использования платежных карт при оплате услуг ЧОУ ДПО через платформу ЧОУ

ДПО по адресу https://go.skillbox.ru/ в целях подтверждения по запросу кредитной

организации осуществления таких операций указанными лицами и/или получает от

указанных лиц лишь ту персональную информацию Пользователя, которая

необходима для указанных целей в соответствии с Политикой;

6.7.5. Группе компаний «ВК», ООО «Скилбокс», АНПОО «СКИЛБОКС (КОРОБКА

НАВЫКОВ)», АНПОО «ОБРАЗОВАТЕЛЬНЫЕ ТЕХНОЛОГИИ «СКИЛБОКС

(КОРОБКА НАВЫКОВ)», АНОО ВО «Институт Цифровых Профессий», ООО

«Гикбокс», ООО «ГикБреинс», ООО «Скилфэктори», ООО «СИСТЕМА КЭСПА»,

ООО «КорпСкилз» (ИНН 7714487720), ФГАОУ ВО ПЕРВЫЙ МГМУ ИМ.И.М.

СЕЧЕНОВА МИНЗДРАВА РОССИИ (СЕЧЕНОВСКИЙ УНИВЕРСИТЕТ) (ИНН

7704047505), НЕГОСУДАРСТВЕННОЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ ЧАСТНОЕ

УЧРЕЖДЕНИЕ ВЫСШЕГО ОБРАЗОВАНИЯ «МОСКОВСКИЙ ИНСТИТУТ

ПСИХОАНАЛИЗА» (ИНН 7713131464), Федеральное государственное автономное

образовательное учреждение высшего образования «Национальный

исследовательский ядерный университет «МИФИ» (НИЯУ МИФИ) (ИНН

7724068140) и иным образовательным учреждениям, АВТОНОМНАЯ

НЕКОММЕРЧЕСКАЯ ОРГАНИЗАЦИЯ «ПРОФЕССИИ БУДУЩЕГО» (ИНН

9702063914), ДЕПАРТАМЕНТ ТРУДА И СОЦИАЛЬНОЙ ЗАЩИТЫ НАСЕЛЕНИЯ

ГОРОДА МОСКВЫ (ИНН 7704253064), ООО «ХЭДХАНТЕР» (ИНН 7718620740),

ООО «Акоммерс» (ИНН 6670380574), ООО «1С» (ИНН 7709860400), ООО

«Тактив» (ИНН 9723041414).

6.7.6. При использовании инструмента VK ID Пользователем его персональные данные, а

также иная информация, которая не относится к персональным данным, могут

передаваться третьим лицам (Сервисам Экосистемы VK и иным Сервисам,

использующим инструмент VK ID в процессе использования таких сервисов и/или

инструментов Пользователем), а также ЧОУ ДПО может получать от указанных

третьих лиц персональные данные, а также иную информацию, которая не

относится к персональным данным в объеме, указанном в личном кабинете

Пользователя Экосистемы VK, в целях исполнения соглашений с Пользователем

Экосистемы VK.

6.7.7. Компаниям, оказывающим для ЧОУ ДПО рекламные и иные информационные

услуги;

6.7.8. Партнерам для реализации соглашений по прохождению Пользователями практик,

стажировок и по содействию в трудоустройстве.

6.8. Передача персональных данных третьим лицам, указанным в п. 6.7 Политики

осуществляется при соблюдении следующих условий:

● Третье лицо осуществляет обработку ПДн с использованием баз данных на

территории Российской Федерации;

● Третье лицо обеспечивает конфиденциальность ПДн при их обработке и

использовании, обязуется не раскрывать иным лицам, а также не распространять

ПДн Пользователей без их согласия;

● Третье лицо гарантирует соблюдение следующих мер по обеспечению

безопасности ПДн при их обработке: использование средств защиты информации,

обнаружение и фиксация фактов несанкционированного доступа к персональным

данным и принятие мер по восстановлению ПДн, ограничение доступа к

персональным данным, регистрация и учет действий с персональными данными,

контроль и оценка эффективности применяемых мер по обеспечению безопасности

ПДн;

● Перечень разрешенных способов обработки ПДн: сбор, запись, систематизация,

накопление, хранение, уточнение (обновление, изменение), извлечение,

использование, передача (распространение, предоставление, доступ),

обезличивание, блокирование, удаление, уничтожение;

● Третьему лицу запрещено осуществлять передачу и распространение ПДн, за

исключением случаев, прямо указанных в поручении на обработку персональных

данных, необходимых для целей исполнения соответствующего договора с таким

третьим лицом.

7. Меры, принимаемые ЧОУ ДПО для защиты персональных данных

7.1. ЧОУ ДПО принимает необходимые и достаточные правовые, организационные и

технические меры для защиты информации, предоставляемой Пользователями, от

неправомерного или случайного доступа, уничтожения, изменения, блокирования,

копирования, распространения, а также от иных неправомерных действий с ней третьих

лиц. Такие действия, в частности, включают:

● Назначение лица, ответственного за обработку ПДн;

● Применение организационных и технических мер по обеспечению безопасности

ПДн при их обработке в информационных системах;

● Контроль фактов несанкционированного доступа к ПДн и принятие мер по

недопущению подобных инцидентов в дальнейшем;

● Контроль за принимаемыми мерами по обеспечению безопасности ПДн и уровнем

защищенности информационных систем ПДн.

8. Права Пользователя

8.1. Пользователь принимает решение о предоставлении его ПДн и дает согласие на их

обработку свободно, своей волей и в своем интересе. Пользователь выражает свое

согласие на обработку ПДн в порядке, приведенном в п. 4.2 настоящей Политики.

8.2. Пользователь имеет право на получение у ЧОУ ДПО информации, касающейся обработки

его ПДн.

8.3. Пользователь вправе направлять ЧОУ ДПО свои запросы и требования (далее -

Обращение), в том числе относительно использования его ПДн, а также отзыва согласия

на обработку ПДн. Обращение может быть направлено следующими способами:

8.3.1. В письменной форме по адресу ЧОУ ДПО (раздел 11 Политики);

8.3.2. В форме электронного документа (скан, фотокопия документа). Документ должен

быть направлен с адреса электронной почты Пользователя, указанного им при

регистрации на Сайте по адресу электронной почты ЧОУ ДПО:

hello@dposkillbox.ru.

9. Актуализация, исправление, удаление и уничтожение персональных данных

9.1. ЧОУ ДПО обязуется сообщить Пользователю или его представителю в порядке,

предусмотренном ст. 14 ФЗ-152, информацию о наличии ПДн, относящихся к этому

Пользователю, а также предоставить возможность ознакомления с этими ПДн при

обращении Пользователя или его представителя в течение 10 (десяти) дней с даты

получения запроса Пользователя или его представителя. Указанный срок может быть

продлен, но не более чем на 5 (пять) рабочих дней, после того как отправлено в адрес

Пользователя мотивированное уведомление с указанием причин продления срока.

9.2. ЧОУ ДПО обязуется предоставить безвозмездно Пользователю или его представителю

возможность ознакомления с ПДн, относящимися к этому Пользователю.

9.3. В срок, не превышающий 7 (семи) рабочих дней со дня предоставления Пользователем

или его представителем сведений, подтверждающих, что ПДн являются неполными,

неточными или неактуальными, ЧОУ ДПО обязуется внести в них необходимые

изменения.

9.4. В срок, не превышающий 7 (семи) рабочих дней со дня представления Пользователем или

его представителем сведений, подтверждающих, что такие ПДн являются незаконно

полученными или не являются необходимыми для заявленной цели обработки, ЧОУ ДПО

обязуется уничтожить такие ПДн. ЧОУ ДПО обязуется также уведомить Пользователя или

его представителя о внесенных изменениях и предпринятых мерах и принять разумные

меры для уведомления третьих лиц, которым ПДн этого Пользователя были переданы.

9.5. В случае подтверждения факта неточности ПДн ЧОУ ДПО на основании сведений,

представленных Пользователем или его представителем либо уполномоченным органом

по защите прав субъектов ПДн, или иных необходимых документов обязуется уточнить

ПДн либо обеспечить их уточнение (если обработка ПДн осуществляется другим лицом,

действующим по поручению ЧОУ ДПО) в течение 7 (семи) рабочих дней со дня

представления таких сведений и снять блокирование ПДн.

9.6. ЧОУ ДПО обязуется прекратить обработку ПДн или обеспечить прекращение обработки

ПДн лицом, действующим по поручению ЧОУ ДПО:

● В случае выявления неправомерной обработки ПДн, осуществляемой ЧОУ ДПО или

лицом, действующим по поручению ЧОУ ДПО, в срок, не превышающий 3 (трех)

рабочих дней с даты этого выявления;

● В случае отзыва Пользователем согласия на обработку его ПДн;

● В случае достижения цели обработки ПДН.

9.7. ЧОУ ДПО обязуется уничтожить ПДн Пользователя или обеспечить их уничтожение (если

обработка ПДн осуществляется другим лицом, действующим по поручению ЧОУ ДПО) в

срок, не превышающий 30 (тридцати) дней с даты достижения цели обработки ПДн.

9.8. В случае отсутствия возможности уничтожения ПДн в течение указанного в п. 9.7

Политики срока ЧОУ ДПО осуществляет блокирование таких ПДн или обеспечивает их

блокирование (если обработка ПДн осуществляется другим лицом, действующим по

поручению ЧОУ ДПО) и обеспечивает уничтожение ПДн в срок не более чем 6 (шесть)

месяцев, если иной срок не установлен федеральными законами.

10\. Изменение политики

10.1. ЧОУ ДПО оставляет за собой право вносить изменения в Политику. Пользователь

обязан при каждом новом использовании Сайта ознакомиться с текстом Политики.

10.2. Новая редакция Политики вступает в силу с момента ее размещения в соответствующем

разделе Сайтов ЧОУ ДПО. Продолжение пользования Сайтом или его сервисами после

публикации новой редакции Политики означает принятие Политики и ее условий

Пользователем. В случае несогласия с условиями Политики Пользователь должен

немедленно прекратить использование Сайта и его сервисов.

10.3. Все вопросы по настоящей Политике просим направлять на адрес электронной почты

ЧОУ ДПО hello@dposkillbox.ru.

10.4. Настоящую Политику следует читать вместе и в дополнение к Пользовательскому

соглашению Экосистемы VK (доступно в Интернете по адресу https://id.vk.com/terms) и

Политикой конфиденциальности Экосистемы VK (доступна в Интернете по

адресу https://id.vk.com/privacy).

10.5. Мы можем поделиться вашими данными с Сервисами Экосистемы VK, а также

внешними Сервисами, использующими инструменты Экосистемы VK, чтобы

предоставить вам доступы, возможности и преимущества Экосистемы VK, например,

если вы решите авторизоваться в Сервисе с использованием инструмента VK ID.

Начиная использовать такой Сервис / инструмент / его отдельные функции, вы

соглашаетесь на такую передачу ваших данных в объёме, необходимом для работы

Сервиса/инструмента. Тем самым вы также соглашаетесь и принимаете

Пользовательскую документацию такого Сервиса Экосистемы VK и/или её инструмента

в полном объёме, без всяких оговорок и исключений. В случае если вы не согласны с

какими-либо из положений Пользовательской документации Сервиса/инструмента, вы

не вправе использовать такой Сервис/инструмент. Перечень Сервисов Экосистемы VK

доступен по адресуhttps://vk.com/vk_ecosystem_services. Перечень Инструментов

Экосистемы VK доступен по адресуhttps://vk.com/vk_ecosystem_tools.

11\. Сведения о ЧОУ ДПО

Частное образовательное учреждение дополнительного профессионального образования

«Образовательные технологии «Скилбокс (Коробка навыков)»

Адрес регистрации: 119002, г. Москва, вн.тер.г. Муниципальный Округ Хамовники, б-р

Смоленский, д. 24, стр. 2, помещ. 1/3.

ОГРН 1217700438856

ИНН/КПП 9704088880/770401001

БИК 044525974

в АО «Тбанк»

Р/с 40703810100000721394

К/с 30101810145250000974
